### Документация по классу `RequestHelper`

Класс `RequestHelper` предоставляет методы для фильтрации и обработки входящих `GET`, `POST` и `REQUEST` запросов.

---

## Методы

### `RequestHelper::get()`

Получение и фильтрация `GET` параметра.

**Параметры**:
- `string $name` — Имя параметра.
- `string $type` — Тип данных (`'int'`, `'str'`, `'struser'`, `'raw'`, `'float'`, `'intfloat'`).
- `mixed $default` — Значение по умолчанию, если параметр не передан.

**Возвращает**:
- Отфильтрованное значение параметра `GET`.

**Пример**:
```php
$userId = RequestHelper::get('user_id', 'int', 0);
// Получает параметр 'user_id' из GET-запроса, преобразует в целое число или возвращает 0.
```

---

### `RequestHelper::post()`

Получение и фильтрация `POST` параметра.

**Параметры**:
- `string $name` — Имя параметра.
- `string $type` — Тип данных (`'int'`, `'str'`, `'struser'`, `'raw'`, `'float'`, `'intfloat'`).
- `mixed $default` — Значение по умолчанию, если параметр не передан.

**Возвращает**:
- Отфильтрованное значение параметра `POST`.

**Пример**:
```php
$username = RequestHelper::post('username', 'str', 'guest');
// Получает параметр 'username' из POST-запроса, преобразует в строку или возвращает 'guest'.
```

---

### `RequestHelper::request()`

Получение и фильтрация параметра из запроса `REQUEST` (может быть `GET` или `POST`).

**Параметры**:
- `string $name` — Имя параметра.
- `string $type` — Тип данных (`'int'`, `'str'`, `'struser'`, `'raw'`, `'float'`, `'intfloat'`).
- `mixed $default` — Значение по умолчанию, если параметр не передан.

**Возвращает**:
- Отфильтрованное значение параметра `REQUEST`.

**Пример**:
```php
$age = RequestHelper::request('age', 'int', 18);
// Получает параметр 'age' из REQUEST (GET или POST), преобразует в целое число или возвращает 18.
```

---

### `RequestHelper::hasGet()`

Проверка существования параметра в `GET` запросе.

**Параметры**:
- `string $name` — Имя параметра.

**Возвращает**:
- `bool` — Возвращает `true`, если параметр существует в `GET`, иначе `false`.

**Пример**:
```php
if (RequestHelper::hasGet('token')) {
    // Выполнить действие, если параметр 'token' существует в GET-запросе.
}
```

---

### `RequestHelper::hasPost()`

Проверка существования параметра в `POST` запросе.

**Параметры**:
- `string $name` — Имя параметра.

**Возвращает**:
- `bool` — Возвращает `true`, если параметр существует в `POST`, иначе `false`.

**Пример**:
```php
if (RequestHelper::hasPost('csrf_token')) {
    // Выполнить действие, если параметр 'csrf_token' существует в POST-запросе.
}
```

---

### `RequestHelper::hasRequest()`

Проверка существования параметра в запросе `REQUEST` (может быть `GET` или `POST`).

**Параметры**:
- `string $name` — Имя параметра.

**Возвращает**:
- `bool` — Возвращает `true`, если параметр существует в `REQUEST`, иначе `false`.

**Пример**:
```php
if (RequestHelper::hasRequest('page')) {
    // Выполнить действие, если параметр 'page' существует в запросе REQUEST.
}
```

---

### `RequestHelper::isAjax()`

Проверка, был ли запрос сделан через AJAX.

**Возвращает**:
- `bool` — Возвращает `true`, если запрос был выполнен через AJAX, иначе `false`.

**Пример**:
```php
if (RequestHelper::isAjax()) {
    // Выполнить действия для AJAX-запроса.
}
```

---

### `RequestHelper::getAllParams()`

Получение всех параметров из запроса `REQUEST` (может быть `GET` или `POST`).

**Возвращает**:
- `array` — Ассоциативный массив всех параметров.

**Пример**:
```php
$params = RequestHelper::getAllParams();
// Получает все параметры из запроса REQUEST.
```

---

## Поддерживаемые типы данных для фильтрации

| Тип данных  | Описание |
|-------------|----------|
| `int`       | Преобразование значения в целое число. |
| `float`     | Преобразование значения в число с плавающей точкой. |
| `intfloat`  | Преобразование значения в целое число после преобразования в `float`. |
| `str`       | Преобразование значения в строку. |
| `struser`   | Фильтрация пользовательского ввода: удаление HTML-тегов и экранирование специальных символов для защиты от XSS. |
| `raw`       | Возвращает значение без фильтрации. |

---

## Примеры использования

### Пример 1: Получение параметра из `GET` запроса
```php
$userId = RequestHelper::get('user_id', 'int', 0);
// Получает параметр 'user_id' из GET-запроса, преобразует в целое число, возвращает 0, если параметр отсутствует.
```

### Пример 2: Проверка существования параметра в `POST` запросе
```php
if (RequestHelper::hasPost('submit')) {
    // Выполняем действия, если параметр 'submit' существует в POST-запросе.
}
```

### Пример 3: Обработка AJAX запросов
```php
if (RequestHelper::isAjax()) {
    echo json_encode(['status' => 'success']);
} else {
    echo "Стандартный запрос";
}
```

Эта документация предоставляет подробное описание возможностей класса `RequestHelper`, который позволяет безопасно получать и фильтровать параметры запросов, гарантируя защиту от небезопасного ввода и правильную обработку данных.